日本無印遭大陸山寨無印控告侵權 終審敗訴 日本還要賠錢

日本無印遭大陸山寨無印控告侵權 終審敗訴 日本還要賠錢

山寨告正版狀，居然還告贏了？！根據內地媒體在12月11日的消息指，日本無印良品遭到大陸山寨的無印良品控告侵權，此案終審判決結果是日本無印良品敗訴，除須發表聲明消除侵權影響之外，也得賠償內地無印50萬人民幣的經濟損失及12.6萬人民幣的合理支出。

2001年 中國公司搶先遭註冊的商標

事件源頭要先回到2001年，「海南南華實業貿易公司」成功註冊了 「無印良品」的商標，並適用於第「24類」商品：毛巾、浴巾、枕頭套、床單等眾多的棉織品。而此商標於2004年轉讓給了「北京棉田紡織品公司」，該公司並於2011年投資設立「北京無印良品公司」。自此，「24類」商品中的「無印良品」商標在大陸內地由「北京棉田紡織品公司」及「北京無印良品公司」所有。另一方面，日本無印良品「良品計畫」於2005年進軍中國，並迅速展店。此事不禁讓人思索「北京棉田紡織品公司」於2011年另設公司的目的……。

大陸無印良品四字理念（取自大陸無印
2015年 中國無印先告狀 山寨控告正版

2015年，「北京棉田紡織品公司」與「北京無印良品公司」一起控告日本無印，直指日本無印使用的商標「無印良品」、「MUJI無印良品」、「無印良品MUJI」與公司旗下「24類」產品的商標相似。此案最終判決為「日本無印」敗訴，其中的理由是「無法確認日本關聯產品在大陸內地市場的知名度」、「品牌具有地區性，良品計畫在中國侵害北京棉田的商標」。「日本無印」除須賠償「北京棉田紡織品公司」及「北京無印良品公司」高達62.6萬人民幣的金額之外，亦要在店鋪內發表聲明消除侵權影響。而日本無印也將其部分在大陸地區銷售產品的「無印良品」四字拿掉，改用「MUJI」。

宣稱毫無關係 設計卻極度相似

北京棉田公司曾說明「無印良品」四字的由來：上世紀90年代，海南南華實業貿易公司生產出一款植物染毛巾，以「無印染」的概念追求「優良品質」，時值亞洲華語歌壇上「無印良品」組合的歌曲廣為流行，於是將這款毛巾取名「無印良品」，故「該品牌創立完全與日本『無印良品』無關」。

但2018年開始的實體店面的裝潢、logo設計、商品標籤設計等，卻與日本無印良品酷似。

而日本無印良品自己則表示：「對於棉田公司所擁有的「24類」商品「無印良品」商標使用權，今後會繼續以行政手段及訴訟等方式爭取商標的有效性，全力取回敝公司該有的權利。」

雖然保護自己本土品牌是理所當然、天經地義的事情，但如此的判決，實在值得令外國品牌深思。

這就是中國

一鳩撤走所有鄰國分店加出聲明啦

應該會蝕好多錢

無印唔撤代表佢仲想賺埋剩底果d

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！📊📊

重想要慢慢俾大陸打壓吖

This is zhina

支那人是最狡猾 最不可信的.jpg

國情